有個由香港去台灣嘅男人確診 有兩人喺香港密切接觸

中央流行疫情指揮中心今(19)日公布國內新增1例境外移入COVID-19(武漢肺炎)病例(案455)，為40多歲男性，於今(2020)年7月17日獨自從香港返國探親。

指揮中心表示，個案因工作長期居住香港(前次自台灣出境時間為今年4月)，7月15日開始出現乾咳、喉嚨痛症狀，未就醫，17日入境時主動告知有不適症狀，當日機場檢疫人員安排採檢後送至集中檢疫所隔離，於今日確診，目前住院隔離治療中。衛生單位已掌握接觸者共10人，其中2人為個案當地同住之家庭接觸者，未入境台灣，8人為同班機前後兩排旅客，列為居家隔離對象。針對2名家庭接觸者及19名未入境之同班機機組員，已透過雙方聯繫窗口通知港方。

指揮中心統計，國內截至目前累計79,506例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含78,568例排除)，其中455例確診，分別為364例境外移入，55例本土病例及36例敦睦艦隊。

估計即係喺香港播緊毒